葛珮帆：學生曾參與反修例活動被捕，學生參與違法活動，家長會考慮送子女出國讀書。

本港過去一年政治不穩定，疫情又重創經濟，適值《港區國安法》實施至今100日，有移民公司表示，自去年下半年開始，接獲的移民查詢暴增逾4倍，委託該公司辦理移民的個案亦激增2倍，今年6月至7月期間，自《港區國安法》出台、英國宣布持BNO港人移居方案後，港人查詢移民英國的個案更增加4倍。有議員指，港府無力解決教育、假難民及土地等問題，令本港不再宜居，港人被迫為生活出走。

議員葛珮帆認爲，本港問題多蘿蘿，尤其最近發生的本港教育問題，成爲不少家庭移民的原因。過去一年社會動盪，有上千學生曾參與反修例活動被捕，令不少家長擔心子女在港讀書會被滲透港獨的洗腦思維，參與違法活動，故會考慮送子女出國讀書。

另外，本港民生問題仍未解決，假難民湧港、黑工、搶劫頻生，而港府對港獨、攬炒人士束手無策，壹傳媒黎智英於過去多年涉勾結外部勢力亦屢被放生；至於修例風波中不少違法個案獲輕判，令人感到本港治安不佳，對港府失望，紛紛逃離本港尋覓新生活。

假博士又講乜春野

咁驚港獨仲送去外國，唔送上大陸讀呢個講法會唔會太攪笑啊

仲好 留喺香港洗腦咩

人哋怕撚咗你班傻閪土共呀

驚港共洗腦多d成日倒轉d野黎講

依葛議員邏輯，家長擔心子女受港獨影響響，或者要逃離本港尋覓新生活，點解唔係返大灣區或內地？

依加返大陸讀好失禮咩
好唔愛國呀

去外國深造港獨思想

成班市民唔愛國
寧願去外國都唔上大灣區